蓬佩奧重大宣佈 限制中共外交官在美行動

美國國務卿蓬佩奧周三（9月2日）在國務院舉行的新聞會上譴責中共對美國外交官實施的不透明審批流程制度，並做出重大宣佈，要求中共駐美高級外交官在訪問美國大學或與地方政府會面之前，需要獲得美政府批准。蓬佩奧強調，中美外交必須對等。

這是特朗普政府對抗中共的最新舉動。根據蓬佩奧的宣佈，中共使領館今後在美國開展文化活動，活動規模也會受到限制。

「多年來，中共對在中華人民共和國工作的美國外交官設置了重大障礙。具體來說，中共實施了一套不透明的審批流程制度，旨在阻止美國外交官開展正常的業務，參加活動和會議以及與中國人民接觸。」蓬佩奧說。

「今天，我宣佈國務院已經建立了一個機制，要求在美國的高級中國（中共）外交官訪問（美國）大學校園，與地方政府會面需要獲得批准。」

蓬佩奧周三在國務院網站上再次就中美外交應該對等問題發表聲明。他說，美國駐中國的外交官想要舉辦文化活動，舉行正式會議以及訪問大學校園經常受到阻撓。

「與此相反，在美國，中國（中共）外交官可以自由接觸美國社會，卻無視美國為改善這種平衡而發出的持續請求。針對中國（中共）長期以來對美國外交官的限制，以及拒絕在一些對等和相互尊重的基本問題上真誠地（與美方）接觸，作為回應，（美國）國務院不得不對中國（中共）外交官施加一定的新要求。」蓬佩奧在聲明中說。

「國務院現在將要求中國（中共）駐美國的高級外交官，在訪問美國大學校園和會見當地政府官員時，必須獲得批准。」聲明說。

他還說，中國（中共）使領館在（中共）使團財產範圍之外，若舉辦參加人數超過50人的文化活動，將需要獲得國務院批准。國務院還將採取行動，幫助確保所有中國（中共）使領館的官方社交媒體帳戶被恰當識別為中國（中共）政府帳戶。

蓬佩奧解釋說，這是因為美國（駐中國）大使館被（中方）拒絕自由訪問中國社交媒體，中國公民被禁止使用Twitter和Facebook以及其它社交媒體平台，美方對此做出的回應。

蓬佩奧最後說，美國堅持在全球的美國外交官都能夠對等的接觸所駐國的教育和文化機構。（美國務院）對中國（中共）外交官的這些新要求，是對中國（中共）已對美國外交官施加過度限制的直接回應，它們旨在為中國（中共）政府的做法提供進一步透明度。如果中國（中共）取消對美國外交官的限制，美國隨時準備做出對等回應。

在周三的新聞會上，美國國務院亞太事務助理國務卿史達偉（David Stilwell）提出了此前政府對中國（中共）外交官，以及中共在美宣傳媒體的僱員所採取的行動。

美國國務院在今年6月宣佈，將四家中共官方媒體機構認定為「外國使團」，稱這些機構為北京的喉舌。

史達偉在周三的新聞會上還提到了中美記者不對等的問題。他說，中國（中共）國家控制的媒體機構在美國有150名或更多的僱員，而美國能留在中國的記者卻寥寥無幾。

以支共之道, 還施共身

出不反對通知書